★ 記者實測！香港僱主根本不願聘請60歳以上人士

本月起長者綜援申領年齡由六十歲收緊至六十五歲，政府表示，是希望能鼓勵健全長者工作，但今時今日、六十歲以上人士，找工作是否那麼容易？政策是否如政府所說，有助釋放勞動力呢？

既然勞福局局長這樣說，整條街也是招聘告示，記者找來六十四歲的他，到深水埗嘗試找一份樓面工作。前後嘗試過五份，沒有一份工作成功，余健鴻認為與自己的年齡有莫大關係。

不露面又如何呢？記者再嘗試致電。打了五、六回電話，通通也沒有回音。詢問一下飲食業人士為何會這樣，有人指與年齡無關，是經驗問題。不過，經常協助六十歲以上人士找工作的社工說，僱主一聽到求職者是六十歲以上，大多都不願意聘請。

梁錦添預計六十至六十四歲綜援人士參加自力更生計劃時，找工作會十分困難，社工要做更多功夫，例如游說僱主放寬聘用的年齡目標、以及開放更多工種，請較為年長的求職者。

呢班人用咗六十年時間做咩？

六十歲冇特別技能
人地請新移民D 平價阿姨好過
而家就業市場其實競爭好激烈

賭波賭馬吸毒食煙叫雞咬老綜

果然係"智將"

60歲 政府都唔請啦

Deport哂啲新移民好過啦

根本政府帶頭第一個唔請

60歲apply ACO，試下就知

個Look起碼形過毒撚

咁講，50歲以上都唔請啦，四十幾都有大把選擇

親中廢老比人用完即棄有咩感受

清潔、保安實請... 甚至速遞都會請，咁老就唔好咁多要求，有得做就好做啦

多鳩餘，大年紀唔講你平時有病有痛要請假睇醫生。做野個陣又要睇住你，怕你工傷整親，咁既人點請呀？？？傳媒無鳩料

係 外判就有機會既
人工$9000

打字都無得去

最低工資

保安 工廠盤 應該請
不過 好多學生放假爭

送外賣 $42.5啦
痴線

學生做兩做就劈炮轉工
老人家就相對穩定好多

8-90年代d招聘廣告可以刊登年齡時，90%都35歲以下，當時仲要勞工短缺都咁

洗廁所洗碗就有得做既，其他工人地都覺得你手腳慢。

政府診所d外判姐姐好多都過60, 點會唔請呀？

保安50幾都搶手

第d員工見到你慢，會跟埋一份，齊齊慢

支持政府 拘捕黃絲

新招聘 喎

唔係做左幾十年果d

人一世流流長
少少專業技能都冇
60歲冇人請怪邊個？

工廠盤 拉閘 訓覺勁好做
仲有寫字樓都好做
多數唔識人
做埋豬頭骨盤

65歲以上去做速遞大把人請，搭車一程 $2 大大減低公司車資成本

養兒防老失敗

IT技能？

唔係白衫，外判係黃衫果d, 好多時都搵唔夠人黎做

外判 清潔？體育館都有啦
$8500 人工
我拎綜援仲好

都要手腳快
手腳慢 做鬼到咩

好做果d post，d老坑賴死唔走，點會輪到你d新老坑

拎綜援錢又無返工多，而且社署又會逼你參加IEAPS

一個上午送兩單，你公司就pk

叫雞 食煙 賭馬技能
平平常常既人 都有幾百萬股票係手啦
佢地個年代咁易發達

你閱讀理解係咪拎F
而家cable就係用例子去反駁政府話60歲以上冇揾工障礙個說法呀

食住經濟起飛期 坐喺度都發

參加兩次
是旦見下咪得囉
佢會比工你返
之後你話 唔岩 太遠 咪得囉

送得慢都算
唔見左 或出意外就死

in 政府工

事實黎
魚民都幾層樓啦
仲要係香港仔中心
根本天堂mode

請你～外判

可能買左盈科、滙豐、渣打.....所以蝕到瞓街（買股票90%輸）

x2

可以KO政府把口

果期買左樓就真係天堂mode

買股票就地獄mode

但買股票的人肯定多過買樓的人好多

呢十年恆生指數全無增長就知（永遠唔過三萬點）

呢批人點解唔反思點解自己當年移民又做唔到
繼續進修又懶唔柒做
又唔反思吓自己點解咩都唔識
只係識投共最後一身蟻
自己都唔識救自己仲問人點解唔救佢
香港太多呢類嘅老嘢啦

50都炆水啦仲要60

政治犯用六年時間坐監

6x歲其實連心態都有問題啦
邊個會認真同你做

延遲退休年齡有咩問題?

咪係。揾死單一飲食。大把工種啦

唔洗咩分析
用腦諗下都知
請個30幾歲腥港人 雖然講野唔正 但勝在夠勤力
點都好過要個60歲 擔又唔擔 抬又腰骨痛啦下嘛

30歲都難搵啦仲60

60歲你唔係professional真係唔使搵工

叫dileveroo/foodpanda請囉
段單咁計
反正班老野都係志在過日辰姐

你試過未

2017年咪過左

羅致光如果冇得做局長同呢條廢老一鳩樣㗎渣
搵閪人請

得一個月貨仔，

x2

話淨係請女工嗰間可唔可告佢性別歧視

60 歲啫
唔好怕蝕底啦
黎緊設計行業向好
去借30萬non mean, 讀self fin degree
跟住再出去搵d no pay intern 做幾年儲下經驗
荒死冇人會請你咩

嗰班廢柴咪全部over 60歲

去領展個小醜隊做啦

留名睇幾年後 70歲先夠資格攞錢

2018年過左啦
同埋十年派息 咁又點計？

痴線社會

60幾揸下的士都得啦